全球幸福報告台灣東亞第一假如明年總統大選韓國瑜當選 台灣排名會唔會"超越"香港？

全球幸福報告出爐 台灣不是鬼島！幸福排名東亞第一

2019/03/20

今(20)日是是「國際幸福日」，聯合國每年的這一天都會發表「全球幸福報告」。根據2019年最新出爐的統計資料顯示，在全球156個國家地區當中，芬蘭再度蟬聯最幸福國家，台灣則名列第25名，遠超出許多亞洲鄰國，是東亞第一，而中國則遙遙落後，排名第93名。

幸福指數報告是由聯合國秘書長潘基文召集的國際社會科學家小組共同撰寫，成員包括經濟學家、心理學家和公共健康專家。其中的幸福衡量標準不只限於經濟表現，還包括各國的自由、預期壽命、社會支持、信任和政府腐敗等指標，而今年前10名幸福國家依序是芬蘭、丹麥、挪威、冰島、荷蘭、瑞士、瑞典、紐西蘭、加拿大和奧地利；澳洲（11）、英國（15）、美國（19）都未能擠入前10名。

在亞洲方面，台灣排名（25）高出新加坡（34）、泰國（52）、南韓（54）、日本（58）、香港（76）和中國（93）等鄰國；與去年相較，中國從第86名掉到第93名，日本也倒退了4個名次，反觀台灣卻是比去年稍微進步一名，被戲稱為「鬼島」的台灣，幸福排名是東亞第一名。

值得一提的，台灣的指數最亮眼的是「自由」，與香港的66和中國的31相比，台灣有102的高分；其中有一個也很耐人尋味的指數是政府的「貪腐」指數（Corruption），指數越高表示貪腐程度越低，台灣有56分，還算中規中矩，沒有挺好，也不算差，中國則是 N/A（沒有數據可填寫），令人玩味！

至於最不幸福的10國家，則為海地（147）、波札那（148）、敘利亞（149）、馬拉威（150）、葉門（151）、盧安達（152）、坦尚尼亞（153）、阿富汗（154）、中非共和國（155）及南蘇丹（156）。(編輯：唐家興)
[url]
[/url]